有冇人鍾意睇台徽片？

解釋唔到有咩咁好睇但就好想搵嚟睇

TVB

ITV UK

99年打後果啲全部都記得 細個好鍾意睇 仲有間場果啲「即將播映」

無線以前會分春夏秋冬
過年仲有特別版覺得好好睇

90年代春夏秋冬正

BBC 1

終於有同好
我好中意無線四季同2000年果個

97前收台會播英國國歌同有英女皇

2003-04無線嗰個真係好特別

而家嗰啲

ITV 嗰堆舊ident好撚正

宜家冇失去曬regional identity
ITV演變圖

當年開頭播嗰陣好難睇到右下角個logo

罪魁禍首一定係92年賣撚咗Thames 跟住就逐個逐個地區merge最後無曬地區性，成個itv都收埋皮

除咗新聞同breakfast show外，其他時間播啲嘢一鳩樣

PBS 1989/90

我鍾意熱氣球嗰個

BBC 1 2 啲ident好多都好經典

重有channel 4

可能太破格 用得好短時間
不過我幾中意佢boom

始終都係2006呢個玩logo玩得最好
無線打後跟呢個theme果啲已經技窮

CCTVB 跟住都開始開行火力全面奶共啦屌佢老母

冇錯 近年啲設計全部都係白底加三色彩帶 冇咩新意

良心電視一定係亞邱電視中文台（金錢台）logo最經典

呢個好笑

順帶一提，CCTVB真係好可恥，垃圾奶共，最撚鍾意日日部住呢個垃圾電視台就係嗰班低賤影視台連登仔，廢柴

CCTVB既農曆台徽都好值得留意
由11年開始質素一路下跌 17年開始有返水準

六嬸上台之後開始墮落

龍年音樂好j
蛇年開始悶
猴年唔知做乜撚野
雞年又高汁返
今年果個幾得意

舊RTHK

呢首正
其次就係：

呢個音樂都用咗好耐

永遠懷念

呢首經典

mute咗都有聲

以前無綫同亞視都鍾意用台歌做台徽片 啲歌好有衝勁

其實收台更令人懷念

而家一間轉做app，一間垃圾奶共

已經無曬以前嗰種創意，新不如舊

細個嗰陣為咗search呢個時期明珠台條台徽片嚟聽首BGM 結果入咗坑

利申第一個有印象嘅台徽係紫底 BGM鳩叫嗰條

以前台徽片換得比較密 基本上一有新一波宣傳攻勢/大時大節就會換一條上去 好似奧運/暑假嗰啲咁
多數係拍實景 仲有蕭亮做旁白 讀slogan
89年嗰期節目預告仲有每日手繪動畫 六四之後仲有配合 畫咗sad feel嘅動畫

而家可能因為純CG 製作需時 同埋慳皮 反而幾年先換一條 冇哂特色

仆你個街

9叫台徽岩岩轉果陣覺得幾正
聽耐左真係好煩厭
Btw 以前有個網係專放台徽片同新聞片
但係俾無線搞到收左皮

我就係search到呢個網開始入坑

抵CCTVB愈做愈霉

89年真係勁多台徽片
連台慶都特登整條
手繪節目預告真係超正
其實唔一定用晒cg架姐
99年日夜logo都係用少量
我到依家都好中意
Show到香港好有活力 有希望咁

就係呢個網啦
網主轉左擺youtube

睇完好想喊

有英國旗

我真係要狠狠屌一句：

CCTVB，屌你老母大爛臭化屄

個人鍾意睇新聞片頭多啲

呢個編曲真心grand咗 唔知點解隔咗一個月到又換返舊嘅

講新聞片頭，呢個俄羅斯第一頻道時間 (Время) ，1968年開始廣播呢個，真係好撚正，我曾經日日loop十次

首音樂好正

識貨！！！

初頭個音樂似音樂盒
後期好俄系風格 幾iconic

講新聞片頭 無理由無bbc既

第一段音樂係：
Andrej Petrov - Bezymyannaya Melodiya

第二段由198X用到而家嗰段就係非常出名的蘇聯黨製音樂：
Georgy Sviridov - Time Forward! | Свиридов - Время, вперед!

有冇人覺得大台第二代新聞Intro音樂最好聽
我覺得播出嚟最霸氣

亞視同時期個intro都好有衝勁
另外亞視1999年呢個短命片頭都好正

但係搵唔到其他時段(例如夜間新聞同國際台新聞)個片頭

呢個就係張家輝仆你個街亞視嚟架喂！嗰個台徽

鄧景輝

1996 CCTVB

唉 其實當年亞視真係走得好前 夠膽喺常規新聞用虛擬佈景 拍得住而家啲AR VR
雖然當初搞虛擬佈景係想炒咗佈景組班木工

我覺得日本テレビ以前個鳩の休日先係最正

當然唔少得二十幾年前松本人志同濱田雅功估紅白賽果,輸左後的大懲罰

(幕後花絮)

少少 off topic唔係 ident：

2010 TVB虎年節目預告

TVB Pearl 明珠台 賀年台徽 （2010年, Optical Flow 50fps）

近年覺得 2010 年虎年最好，自家動畫 ，有傳統國畫山水風格，不過有少部份似貓仔多過虎，雖則都係 big cat

ITV最鍾意呢堆generic idents

我對呢個新片頭一啲印象都冇，可能真係少睇亞視

細個睇覺得好先進

好鍾意個音樂

好想搵返tvb虎年條片

上面有

thanks, 搵到

同意 我覺得台徽片某程度反映咗個台嘅形象 如果幾年先換一條而且換完都係差唔多嘅話咁其實都代表緊個台都唔係點樣追求創新 追求進步